髕骨軟骨磨損, 膝頭痛, 啪啪聲

參考

哩樣可能比較少人知，多數都係聽過 半月板 & 十字韌帶

兩種手術
-自體軟骨細胞培植, 兩次微創手術 抽取細胞培植 之後再植入返受損位置
-另一種 係膝頭開刀, 貼上生物物料o係受損位置, 吸引自體軟骨生長

傷哩個位情況比較複雜

- 初初磨損較淺時, 你會以為普通根肌疲勞,休息唔夠, 抖一排, 照樣打到波踢波跑步
- 到磨損到較深時, 你就知道好大獲

-佢唔同韌帶,半月板咁, 比較即時性,你會行唔到, 知道要點做, 換韌帶/ 磨平半月板

-而且你去睇醫生, 都未必知道或決定到要點做, 行得走得, 可能要做個微創診斷式手術先知點處理
私家： $$$考慮
公立： 時間超耐- 唔會一黎就做, 排好多 檢查&非手術嘅治療

- 傷哩個位, 你行到,慢跑到,上落樓梯就位, 膝頭角度直d, 但係用唔到膝頭大腿, 大腿肌肉會一直萎縮, 耐左 亦有機會骨刺

一般重磅&劇烈運動勞損比較多

利申： 第2個手術& 公立

如果大家有相似嘅問題, 好好減體脂，鍛練肌肉, 休息好

有啪啪聲=有依個問題?

瘦底
初中開始痞低起身嘅時候，膝頭會「咔」一聲
打波有時候會痛，右邊比較痛
平時屈膝之後伸返直都係會有「啪」聲
利申21歲

唔清楚
而哩個傷,就會有明顯啪啪聲

知唔知 small joint effusion in suprapatellar pouch and pericruciate recess possibly physiological 點解?

嚴重嗎?要點醫?

其實我唔知咩徵狀會有可能係咩傷
只係想share自己經歷, 等大家可以參考下

如果你覺得可能傷有需要check, 軟組織要照MRI先睇到

唔識,未聽過
我純share哩個case比大家參考下

OK..THX...

手術以外，自己可以做嘅，除咗重點操大腿肌肉都冇辦法

哩個case,個軟骨位傷得比較深，我當年物理治療 操腿, 衝擊波, 咩紅外線唔記得左, 膝頭大腿貼o個d運動膠貼, 最尾都係手術

伸直隻腳然後摺埋哂就有一下卜一聲
有時唔使伸直都卜

髕關節平時要搵機會用盡啲幅度，例如行大步啲，可以彌補過度使用膝關節

有無痛 或其他影響？ 之前聽醫生講 有空氣, 軟骨粗糙左都有聲 但最緊要有無影響活動

我十字撕裂
雙膝啲啪啪聲好響好清脆

唉 最近都出現咁樣既問題
一做運動後就會痛 行路 屈曲都痛
睇過一次急症 但醫生話係勞捐 乜都冇做過

knuckle 個位一行就啪勁大聲，但係完全唔痛仲好力過無事隻腳，十幾年了

急症點會理你

諗住急症可以幫你轉去骨科睇

我照MRI, 睇到菠羅蓋位置 陰影深淺唔同左, 當時醫生話： 懷疑菠羅蓋個位置有d問題, 拖左好耐

ching 宜家活動能力如何？？做唔做到劇烈運動？？

我o個時，去骨科診所 轉去公立骨科排

由細都大伸直再曲腳都會啪啪聲
久唔久行行下有種覺得關節唔岩位咁
要曲腳啪左聲先行到
係咪關事

間唔中落樓梯痛
膝關節僵硬咁

老人家有呢個問題點醫?
食七海健絡?

勞損的確好難有咩做，又未嚴重到要做手術，中西醫都咁話，唯一都係按鬆加練強個大腿啲肌肉，記住按鬆同練強要同時並行，不能只按鬆，否則鬆完唔建立返支撐力，會仲衰

係, 雖然宜家無玩返波, 但keep住健身,跑步同拉筋
拉筋 大腿前後小腿,臀肌, 跑步前後都會伸展, 放鬆左, 會feel到d力比較集中用肌肉發力 而唔係落左關節度

有親戚老人家，成日話膝頭痛, 買葡萄糖安 食左話唔痛，但佢問過醫生先的 本身有高血壓, 人人情況唔同

如果想練肌肉 應該係邊一部分

如果腳嘅話, 簡單黎講 大腿前&後 &小腿

開始做緊
同埋想去做物理治療試下

師兄可唔可以講多啲
我有次打波跺低左邊膝頭啲左一聲
之後行得走得跳得
但係好明顯感覺到發唔到力
跺低之後唔可以用左腳撐返果人起身

宜家仲係咁？

我有時連快步跑都會😭

但有時又好正常

有無check過呀
骨頭照x光
軟組織 MRI
啪聲有時可能係空氣, 不過 如果真係傷 你要check過先知wo

冇得做劇烈運
行/企得耐都痛痛地
負重勁都會痛
落樓梯都有啲力不從心

強烈勸你唔好再跑步，唔再適合膝頭有勞損嘅人，有一隻太空漫步機都算帶氧運動，比較適合膝關節差嘅人

係

而家長企右膝痛,90度就有D痛,坐底伸直一D就無野
睇公立就只係照X光,
跑就無乜痛,
有乜方法知係咪軟骨磨損?

x光 照骨頭
MRI 照軟組織( 韌帶,半月板,軟骨)
MRI 私家,我在仁濟 & 水車館街照過, 最平係水車館街,三千樓下, 宜家唔知，公立照 無即時性 一般排N個月or 年

上年做完右膝頭外側半月板微創手術 抖左半年 點知之後跑完步又痛 走左去照MRI 做手術個醫生睇完話冇咩問題 抖左勁耐 做埋物理治療結果都係冇咩改善 最近去睇另一個醫生又話張mri睇到半月板個位有問題 但已經冇錢睇了好貴 想問清點排公立骨科 係咪要去睇左急証先 唔該

骨科專科診所,寫轉介信去公院,拎去公院排期

做完手術+抖完,最好唔好做返原本嘅運動先
比段時間針對性做返肌肉強化 & 體重控制
好多人skip左哩part, 打得返波照波, 再傷嘅機率會更高

講中左 我就係冇咩鍛煉番就走左去跑步 結果又傷左 想照下會唔會去少人d既公院排期會排得快d?

應該無邊間公院少啲人...十個煲 五個蓋....
不過你可以照問醫生邊間少人&快啲...

-專科轉介公院排期
-見公院醫生,掉落物理治療+keep住覆診
(物理：肌肉訓練/貼下啲貼紙/照下咩咩紅外線/衝擊波 etc如需)
[檢查：X光 / MRI (排幾個月-.-私家照起碼兩三千 / 骨掃描 etc 如需)
-覆診 醫生決定到做手術(微創/開刀)

有排等,因為你行得走得 無急切性,考慮你年紀/職業 生活影響/程度 etc
我以前睇 大概係咁

好 唔該哂

我懷疑我就係呢樣

我上年三月前係咁練俯後撑，然後先係右腳會無啦啦啪啪聲，去照mri 話我骨髓水腫，姐係磨損出血

然後發覺左腳上樓梯卡住卡住，一摺埋對腳一定會啪一聲

宜家左腳仲係咁 行路有痛

下星期睇公立醫院骨科

膝頭搞左我成年

祝你好運

呢排兩隻腳都係咁唔知搞乜
可能因為成日摺埋對腳坐，伸返直會有啪聲
成個月冇出過街行，唔知關唔關事
左膝開始有極微既痛，硬係覺得個膝頭好迫咁

摺埋腳坐都關事 點痛法, 無啦啦痛, 受力時痛, 伸展時痛, 本身有無痛風 尿酸高問題, 少活動 肌肉緊酸, 心理作用 ？